[真人真事]朋友棄Big4 Audit去做ACO 我問佢係咪癡線

話說有個朋友做咗Big4 Audit 1年 年中唔少時間晚晚通頂 得閒食飯唔得閒瞓覺 得閒瞓覺又唔得閒扑嘢 原本讀八大Accounting嘅佢 對自己畢業後嘅路向胸有成竹 想做一個堂堂會計師 可惜 日夜幫其他公司做馬 執靚一條原本差到核爆嘅數 令到佢覺得呢一份又辛苦又污糟邋遢嘅工 唔係自己真正想做嘅嘢 於是 佢走去考政府。

由於佢份人又唔係特別聰明 寫文又唔好 GPA又低 根本冇諗過自己可以碌到入Big4 更唔好講AO/EO 於是 咁辛苦大壓力嘅環境之下 佢貿貿然決定去考ACO。

冇乜點準備過嘅佢 當然入得Big4 Audit 雖然唔夠Consulting粒粒皆星 又唔夠Advisory嘅人英文好 但考ACO對佢來講唔係一件難事 起初覺得求其試吓入到先算嘅佢 當考ACO係一件無聊事 只為求證明比自己睇 佢仲有其他路可以行

結果佢真係入咗。

佢曾經同我講 ACO人工少 上到頂唔係特別出色 但係最少唔使係私人市場呢個驚濤駭浪度同人競爭 佢仲話 Big4好多其實好多都係做internal audit 唔係特別出色嘅話 其實最後都係做返啲好悶嘅工作 咁不如做ACO 去到最後四五萬蚊就算數

雖然我唔係呢一行 但我都知兩條路 Big4只要你肯捱 要搵得多d 其實問題唔大 相反ACO跳下跳下 人生目標就咁冇咗 所以我問佢 你係咪痴線。

佢好簡單答我一句: "你情願做一隻搵六萬嘅狗 定係三萬嘅自由人？好多人移民知道去到外國唔會搵得多 可能做二等公民 但最小可以搵翻樽鹽 道理一樣 唔好講自由嘅尊嚴 我而家係連做普通人嘅尊嚴都冇 你估入政府 個個都想？"

結果，佢離開咗Big4 Audit。

(此乃真人真事 今日同朋友講起有感而發 並非故事)

On9 去做ACO

最新潮文誕生 各大Youtuber係時候拍片

點樣道理一樣法
宣誓做ACO咪就係放棄自由囉白撚痴

唔係個個捱到，做人最緊要自己接受到

人各有志 無謂強迫他人隨波逐流 既然佢清楚自己想要既係咩咁咪去囉

雖然big 4 audit係垃圾
但係由big 4 audit走去做ACO係弱智

佢忙夠想hea吓又關你事

雖然都係潮文feel

不過肯pay cut洗鬼做ACO。

捱多一陣，轉commercial就輕鬆上岸啦。肯pay cut大把工選擇。

樓主朋友最好諗定後路
事關政府得返幾千億
唔計個1萬億明日大嶼
第三跑都未起完
仲有個磁浮列車

呢套入政府=鐵飯碗做過世思想係30年前可以work
依家抆水啲

我而家yr1 已經立志做ACO😎😎😎

我知幫港共打工好hea 人工又高
但我就唔想浪費人生
唯有同錢作對

而家入政府諗住退休

Big 4 audit 其實只有aco level , 點會考到EO / AO

consult都係aco level

而家人工係好
但過多20年就唔知了，到時政府未必有咁多錢
到時40歲佢就企撚咗係度

其實預左政府無錢既，要開始計劃移民了
香港唔少產業都係靠政府既水喉

做一年佢就會後悔

政府都無錢既時候 你覺得私人市場會點

作故仔？

戇鳩鳩 淨係識叫人辛苦d捱下可以搵多d,又唔諗下私人市場個個份工都係幾勤力都好，都係出一樣既糧。仲未計上位條路唔係比班老屎忽生人霸死地就係度縮老細空降其他人都唔撚升你

其實我意思係佢無學到足以去其他行業同國家搵食嘅技能
講緊返支那做野都未必得

等睇魔巴上水屌爆你朋友

佢去考treasury 既accounting officer都好過做ACO 下話，筆試又唔難

都係OT 狗，又要分咁細?

正確！

只需中五學歷，
不用工作經驗，
每天朝九晚六，
每週五天工作，
每個紅色放假，
助理文書主任，ACO師，月薪 31,750！

出面飲食/零售業…
經理級月薪唔過二萬！
(人地七天工冇紅日)

相比真係人工好高！
(仲未講工作量喎…)

如果係公務員夫妻…
月薪+公屋+其他福利！

生活質素可以話…
好過好多外面所謂嘅…
中產人士！！

真係時也命也！

好多人…
已經打緊私人工，
唔想減薪做公僕！

做唔到放下身段，
只放眼個起薪點！

反而你睇…
CA 頂薪 24,070
ACO 頂薪 31,750
而出面起薪20,000，
但廿年後可到40,000？
(未俾人炒已經好彩)

到你真正頂薪…
CA 已超 40,000
ACO 已超 50,000
但只係十二年嘅事，
到咗真正廿年之後，
月薪真係不敢想像！

香港生活，三公必勝！
(公屋，公務員，公援)

公屋…
交租二千幾，十年免審查！
議員又住得，pt.25又住得！

公務員…
小六嘅學歷，薪金都過萬！
福利都算好，公屋俾間你！

公援…
每當經濟好，雙糧當花紅！
每當經濟衰，雙糧度難關！

好在宜家大學生… 夠醒目！

認清咗目標… 向三公出發！
就可支持到生活… 七件事！

吃喝玩樂… 玩食訓！
買樓供樓租樓… 你咪講笑！

有錢都不如用黎…
換電話，食好野，去旅行！

入得big4 邊個會成世做big4 本身就踏腳石

點解唔dse grad就做 30歲就max升co啦

藍絲認證有咩唔好？

驚閪 加稅

大把大學生想做…
讀完碩士都考CA師！

CA師/ACO師每次請人…
申請人數實過幾萬！
(但職位只得幾百個)

出面公司…

小六有萬七？
中三有萬八？
中四兩萬三？
中五三萬一？

五天工作，放紅日！
年假十幾至四十日！
病假全/半薪各百日！
MPF僱主供款有25%！
公屋/居屋/HPS/HFS…

大把70後嘅朋友，
只有初中程度學歷，
讀唔上去就入咗政府做！

OA，CA師當年只需小六同中三，
做咗幾年就推你上 CA師，COII！

宜家個個文書主任ACO師，
大喇喇三萬一個月，
朝九晚五五天工作，
除時又排隊再升級，
四五萬月薪大有人在！

兩公婆五六七萬一個月，
用公務員配額上公屋交平租又得，
轉租置幾皮買段又得，
轉綠表員新居屋又得！
(完全不食… 人間煙火)

Same

咁咪無得Ulife玩盡佢

日日抄牌
用599G罰錢
捉走私
下下重罰

你朋友有冇講你知佢考唔考倒牌

aco最少都係公務員 ，
平時unun腳多，
頂薪去到3萬幾。
論人工同工作壓力，
已經屌打私人市場中層職位。

我絕對唔睇好香港私人市場會回復繁榮。

讀八大Accounting

呢件事純粹因為份工係ACO所以比人屌姐
樓主都係想講相對好撚柒辛苦到冇哂人生就算幾有錢都冇用

我屌你老母

做6萬嘅狗真係好辛苦……

big 4 audit點垃圾上市公司都係靠佢
考唔倒牌做ACO係醒

要靠入aco 去證明自己

邊個嚟 想睇睇

做IT咪可以搵六萬又係自由人囉

linkedin大把

見到3萬同狗出現埋一齊就會諗到的Green object

work life balance